<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>被告 on 急診熊心聲部落格</title>
    <link>https://agoodbear.github.io/tags/%E8%A2%AB%E5%91%8A/</link>
    <description>Recent content in 被告 on 急診熊心聲部落格</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>Copyright © 2022-2024, Modified by ER Bear</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://agoodbear.github.io/tags/%E8%A2%AB%E5%91%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>法院奇幻之旅-被告重傷害</title>
      <link>https://agoodbear.github.io/post/erlife-post-3/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://agoodbear.github.io/post/erlife-post-3/</guid>
      <description>
        
          
            俗話說想要進廚房就不要怕廚房熱。
從2005年10月份開始了自己的急診生涯，就一直覺得急診是一個踩在薄冰上的科別。
你不知道也很難預測，自己的下一腳是否會踩破結冰而陷入河裡。
事情是這樣的~~ 112年的某天，一位30多歲病患來就診，手指頭痛了2-3週。指甲下明顯異物卡住。我們給予局部麻醉將部分指甲移除，清除異物後，開了口服抗生素，讓病患返家。
三天後，病患手指頭發紫，再度前來急診就診，控告我們因為施行局部麻醉導致他的傷口惡化變紫。之後去了醫學中心，過了約莫5-6天後，指頭截肢。
於是我就被控告重傷害。
傳票上面沒有寫是誰要告我，我清楚知道是哪一位。 因為這一位先生第二次來急診就醫時的態度，與之後去了醫學中心治療後，回來急診開立診斷書對我們同事的不友善行為。
所以當我收到傳票，上面寫重傷害案件，我就知道是誰要告我了。
我聯繫了我們家專門處理法律相關案件的社服室。
社服主任和我約了一天去見醫院的法扶，楊律師。
當天下夜班，社服主任在下夜班的兩個小時後，打電話給我..
曹醫師，你10點有空嗎?
我醒了，好..就約10點
到了法扶律師的辦公室樓下，我往上看。我以為法扶律師辦公室會是又大、又新的地方。
但是似乎舊舊的，上了電梯。進了辦公室。
聽到爽朗的聲音喊著，曹醫師好，請坐。
接著社服主任也隨之趕到。
將事情經過說了一遍讓法扶律師先了解發生了什麼事。
結束後，我開車載著社服主任回到醫院。
社服主任說著一大堆，真的是亂告的案例。我聽了瞠目結舌～～
車開到急診門口，我準備放社服主任下車回到醫院。
我很感謝她陪伴著。
社服主任說，我們做的就是讓你們醫生不要因為這些小事而受到折損 我們希望能夠保護你們
內心除了感謝，還是感謝。
我請醫院的法扶律師擔任我的選任辯護人。
我將當天事情發生經過，以及對方告我的點，都加以闡述與提出證據來佐證我的清白。
我記得當天寫完後，我實在有夠氣，怎麼會有這種濫訴的人。
來吧，為自己出征!!! 我非常詳盡的和律師解釋，對於臨床上這種個案，我們的臆斷可能是什麼。
年輕人、有煙癮，指頭會嚴重變紫到臨床需要截肢。絕對不是感染。病患第二次就醫時，根據看診醫師描述，除了原本指頭外，連隔壁兩根指頭的溫度都變冷。第一個會浮現的就是Buerger disease。
可是律師後來和我分析。就算我在法庭上講了一堆他可能是Buerger disease，可能檢察官他們還是聽不懂。
楊律師說醫療法第82條於107年1月24日修正增訂第4項：「醫事人員因執行醫療業務致生損害於病人，以故意或違反醫療上必要之注意義務且逾越合理臨床專業裁量所致者為限，負損害賠償責任。」
我們應該是要聚焦在整個醫療過程中，有沒有應注意、能注意而未注意的疏失。 ✔︎病患指頭指甲下有明顯異物
✔︎我們操作指甲下異物移除，打lidocaine(不含e)做digital block，來進行異物移除
✔︎操作前有異物移除操作同意書、也有手術同意書
✔︎操作完，給予口服抗生素，並在病歷上記載，若有和病情變化，需要立刻返回急診
楊律師和我分析，我們做到醫療上該做的事情了，病患後續變化不是醫師可以掌控的。
無論病患是Buerger disease，還是不是Buerger disease都不關我們急診的事。請我不用特別和檢察官強調，病患是或不是Buerger disease。我只要說明，我們做了什麼事就好。
因為10個醫師處置這樣的病患，有9.9個應該都會做我們在急診做的這些處置流程。
之後又找了一天，我和楊律師再次相見討論在偵查庭上說些什麼。會議中，楊律師請了另一位律師幫忙打字，並且提問一些問題。
過了兩天，律師把刑事辯護狀寫好，準備先遞給地檢署讓檢察官先過目。
出庭當天我原本被排上班。我和同事說，因為當天我要出庭，可否和我換個班。
他說好。出庭前某天下班，他給了我一件東西。
同事: 學長，希望你沒有事，這尊佛像送給你，祂可以保護你。
再講一次
告我的這位仁兄，姑且不論濫告這件事。他的態度，實在令人不敢恭維。
第二次回診時，批頭就和看診的醫師說，是我們第一次看診時打了局部麻醉藥幫他異物清除，才害他手指頭發紫。
之後於醫學中心處理完後，回來急診開立診斷書。據同事說，態度實在很差，不給看傷口外，也一直說是我們害他手指頭變這樣。甚至在檢傷，把病患手圈直接丟到檢傷桌上。
老天爺啊，為什麼我們醫療人員要承受這樣的污辱!!!!!!
我知道把自己本身的疾病惡化產生的結果，要直接說是自己的問題很困難，把治療過程中的最後一位醫師抓出來鞭屍，非常簡單。
而我就是那最後一位醫師。
我不怨他人，我知道我自己有強大的信心可以打贏這場官司。因為，我沒有做對不起這位病患的任何事。
我只能說，醫師都是病患在生病中的過客。有時疾病到了最後，醫師無法攔阻疾病的惡化，病患自然而然會想著是不是醫師的處置，才導致才讓我變成這樣的結果。
我用一個舉例，大家就可以知道我的心境。 假設病患是COVID無症狀帶原者，某天他去一家餐館吃飯，吃完飯後，過了兩天，他開始發燒了。
後來他控告餐廳老闆害他得了COVID，因為他去餐廳吃了飯後才開始發燒的。
而我就是那位餐廳老闆。
再次強調，要把過錯(得病/疾病惡化)推到自己身上，就理性上的確很困難，把過程中即使是幫助他的人抓出來鞭屍比較簡單。
我相信法律一定會還我清白。
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
